美法庭需研是否可充公港物業 何志平申保釋 押後兩周再訊

2018年05月04日

美法庭需研是否可充公港物業
何志平申保釋 押後兩周再訊

■何志平被捕後，辯方首提其妻胡慧中感驚恐。資料圖片

【本報訊】民政事務局前局長何志平香港時間周四凌晨第三度向法庭申請保釋，最終法官認為有三大法律問題未能解決，決定兩星期後再開庭處理；當中包括美國政府是否有權充公何志平抵押的香港物業、控方的證據是否充份，以及罪成後的刑期長短。身形略為消瘦的何志平昨現身法庭，須還柙等候結果。

記者：陳建平、馬泉崇紐約直擊

何志平2月的保釋申請中，提出的條件包括1,000萬美元擔保金額，附以200萬美元現金抵押、另加何志平5名居於美國的朋友出任擔保人，何亦同意在法庭附近租住單位軟禁，接受電子監控，並放棄拒絕被全球引渡的權利。不過法官最終同意控方，認為上述措施都不足確保何志平重返法庭受審，拒絕何保釋申請。

早前提出抵押母住所

今次再度申請，何志平一方提出抵押兩個合共價值400萬美元（約3,140萬港元）的香港物業，分別是一個何志平兄弟居住的單位，以及另一個何志平擁有、其母親居住的單位。

控辯雙方在美東時間5月2日到庭陳述對保釋申請的意見，雙方辯論近兩小時後，法官認為仍有三大法律問題未有答案。首先，何志平一方將兩個香港物業抵押作保釋條件，但控方認為美國政府並無充公境外物業的先例，存有司法管轄權的問題，所以認為有關抵押物業並無意義。法官未能就問題裁決，要求雙方作更多研究，並再以書面陳述理據。

第二個問題在於控方證據的強度。何上一次保釋申請被拒，其中一個原因是法官認為控方證據充份，定罪機會高，增加何潛逃風險。不過何一方早前已申請撤銷8條控罪中的6條，又申請禁止部份電郵證據呈堂，法官認為司法部尚未回應，她未能評估在有關申請下，控方證據是否依然充份，因此待控方作出回應後再裁決。

最後一個法律問題是《海外反腐敗法》這條控罪在罪成後的刑期長短。一般而言，如果被告面對的刑期越長，潛逃的風險就越高。控辯雙方就今次保釋申請提交的文件中，卻分別引述不同案例評估刑期，辯方指平均刑期僅一年半，控方卻指可長達30年；法官同樣要求雙方提供更全面資料，並定於5月17日再開庭處理。

何志平昨依舊穿黑色囚衣出庭，已還柙半年的他較之前稍瘦，但入場和離開時仍有望向記者微笑。由於未有裁決，他須還柙等候。

上一則
持刀危坐簷篷 上訪女癱瘓彌敦道

下一則
辯方律師認收華信錢

辯方律師認收華信錢

胡慧中憂夫永遠消失

烈士碑預你一份 安心上路

保釋出黎咪又係被自殺

真係咁想為匪效力連條命都唔要??

最後一個法律問題是《海外反腐敗法》這條控罪在罪成後的刑期長短。一般而言，如果被告面對的刑期越長，潛逃的風險就越高。控辯雙方就今次保釋申請提交的文件中，卻分別引述不同案例評估刑期，辯方指平均刑期僅一年半，控方卻指可長達30年；法官同樣要求雙方提供更全面資料，並定於5月17日再開庭處理。

何同志感謝你為國捐軀 小人會將閣下依份心意表明皇上 為你風光大葬

路祥安等緊你開枱打麻雀

做得中国隊長 國家就梗係要送隻鑊俾佢揹㗎啦